Известно, что пружины растягиваются или сжимаются тем сильнее, чем большая сила их сжимает или растягивает. Изменение длины
пружины под действием силы $F$ определяется по формуле ${F / k}$, где величина $k$~--- постоянная, называющаяся жесткость
пружины.
\input{2011-08-2}